\documentclass{report}

% ----------------------------------------------------
% PACKAGE
% ----------------------------------------------------

\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[a4paper, portrait, margin=0.75in]{geometry}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{glossaries}



\usepackage{enumerate}% http://ctan.org/pkg/enumerate

\makeglossaries

\newglossaryentry{processo}{name={processo},description={
    Evoluzione nel tempo di ciò che caratterizza un sistema(fisico e non)
}}

\newglossaryentry{controllo attivo}{name={controllo attivo},description={
    strategia di controllo che prevede un'azione di comando eserciata sul processo
}}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    urlcolor=blue,
}

\title{Fondamenti di controlli automatici \\[1ex] \large Un goliardico riassunto}
\author{Ollari Dmitri}

\begin{document}
    \maketitle
    

    \tableofcontents
    \listoffigures

    \include{1 - il controllo attivo di un processo.tex}
   


    
    \clearpage

    \printglossaries
\end{document}